\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\usepackage{bclogo}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}

%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Équations};
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Généralités sur \\ \medskip \Huge \bfseries \sffamily{les fonctions}\\\Large Partie 1 };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{FONCTIONS }};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{11}


\begin{Maquette}[Parcours,CorrigeFin, Colonnes=2]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}


%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}



      \sffamily
\begin{multicols}{2}
      

	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=77d18&id=3F1-act&n=1&d=10&s=1&alea=97Ha&cd=1&cols=1

	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4daef&id=3F10-3&n=2&d=10&s=1&alea=Knb5&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			
			\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
				\item Traduire l'égalité  $f(4)=-6$ par une phrase contenant le mot «\,image\,».
				\item Traduire l'égalité  $w(-9)=3$ par une phrase contenant le mot «\,antécédent\,».
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=4daef&id=3F10-3&n=2&d=10&s=1&alea=Knb5&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		\begin{enumerate}[itemsep=1em]
			\item L'égalité  $f(4)=-6$ se traduit par : \\
			$\bullet$ L'image de $4$ par la fonction $f$ est $-6$.\\
			$\bullet$ $4$ a pour image $-6$ par la fonction $f$.
		
		\item L'égalité  $w(-9)=3$ se traduit par : \\
		$\bullet$ Un antécédent de $3$ par la fonction $w$ est $-9$.\\
		$\bullet$ $-9$ est un antécédent de $3$ par la focntion $w$.
		
	\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4daef&id=3F10-3&n=2&d=10&s=2&alea=nkPf&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
			\item  Un antécédent de $-6$ par la fonction $f$ est  $5$.\\
			Traduire cette phrase par une égalité.
			\item  $-6$ est un antécédent de $-3$ par la fonction $p$.\\
			Traduire cette phrase par une égalité.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=4daef&id=3F10-3&n=2&d=10&s=2&alea=nkPf&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item L'égalité traduisant cette phrase est : $f(5)=-6$
		
		\item L'égalité traduisant cette phrase est : $p(-6)=-3$
		
	\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b92da&id=3F10&n=1&d=10&alea=dpD4&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
	Voici un tableau de valeurs d'une fonction $f$ : 

\medskip
$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|l|c|c|c|c|c|}
	\hline
	x & -2 & -12 & 17 & 5 & 1 \\
	\hline
	f(x) & 5 & 5 & -19 & 17 & -2 \\
	\hline
\end{array}
$	

	\textbf {a.} Quelle est l'image de $17$ par la fonction $f$ ?\\\textbf {b.} Quelle est l'image de $-2$ par la fonction $f$ ?\\
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\textbf {c.} Déterminer le(s) antécédent(s) de $17$ par la fonction $f$.\\\textbf {d.} Déterminer le(s) antécédent(s) de $5$ par la fonction $f$.\\\textbf {e.} Recopier et compléter : $f(-2)=\ldots$\\\textbf {f.} Recopier et compléter : $f(\ldots)=-2$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=b92da&id=3F10&n=1&d=10&alea=dpD4&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\textbf {a.} L'image de $17$ par la fonction $f$ est $-19$, on note $f(17)=-19$.\\\textbf {b.} L'image de $-2$ par la fonction $f$ est $5$, on note $f(-2)=5$.\\\textbf {c.} $17$ a un seul antécédent par la fonction $f$ qui est $5$, on note $f(5)=17$.\\\textbf {d.} $5$ a deux antécédents par la fonction $f$ qui sont $-2$ et $-12$, on note $f(-2)=f(-12)=5$.\\\textbf {e.} $f(-2)=5$\\\textbf {f.} $f(1)=-2$
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=afb2f&id=3F12-3&n=1&d=10&s=1&alea=OYwT&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		On considère la fonction $f$ définie par $f:x\mapsto 3x$. \\Compléter le tableau de valeurs suivant.
		
		\medskip
		$\begin{array}{|l|c|c|c|}
			\hline
			x & -3 & 6 & 9 \\
			\hline
			f(x) & \phantom{-10} & \phantom{-10} & \phantom{-10} \\
			\hline
		\end{array}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=afb2f&id=3F12-3&n=1&d=10&s=1&alea=OYwT&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	$\begin{array}{|l|c|c|c|}
		\hline
		x & -3 & 6 & 9 \\
		\hline
		f(x) & -9 & 18 & 27 \\
		\hline
	\end{array}
	$
	
	\medskip
	$f(-3)=3\times(-3)=-9$\\$f(6)=3\times6=18$\\$f(9)=3\times9=27$\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=afb2f&id=3F12-3&n=1&d=10&s=2&alea=KHQ9&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		On considère la fonction $f$ définie par $f:x\mapsto -2x^2+10$. \\Compléter le tableau de valeurs suivant.
		
		\medskip
		$\begin{array}{|l|c|c|c|}
			\hline
			x & 1 & 2 & 5 \\
			\hline
			f(x) & \phantom{-10} & \phantom{-10} & \phantom{-10} \\
			\hline
		\end{array}
		$
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=afb2f&id=3F12-3&n=1&d=10&s=2&alea=KHQ9&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	$\begin{array}{|l|c|c|c|}
		\hline
		x & 1 & 2 & 5 \\
		\hline
		f(x) & 8 & 2 & -40 \\
		\hline
	\end{array}
	$
	
	\medskip
	$f(1)=-2\times1^2+10=-2\times1+10=8$\\$f(2)=-2\times2^2+10=-2\times4+10=2$\\$f(5)=-2\times5^2+10=-2\times25+10=-40$\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=082d7&id=3F12-2&n=3&d=10&s=5&alea=vkQ0&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		\begin{enumerate}[itemsep=1em]
			\item On considère la fonction $f$ définie par $f:x\mapsto (-3x-1)(-3x+3)$. Calculer $f(1)$.
			\item On considère la fonction $g$ définie par $g:x\mapsto -2x^2-11x$. Calculer $g(-4)$.
			\item On considère la fonction $h$ définie par $h:x\mapsto (2x+4)^2$. Calculer $h(1)$.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=082d7&id=3F12-2&n=3&d=10&s=5&alea=vkQ0&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
		\item $f(1)=\left(-3\times1-1\right)\left(-3\times1+3\right)=(-3-1)(-3+3)=-4\times0=0$
		\item $g(-4)=-2\times (-4)^2-11\times (-4)=-2\times16+44=-32+44=12$
		\item $h(1)=\left(2\times1+4\right)^2=(2+4)^2=6^2=36$
	\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ba520&id=3F10-2&n=1&d=10&s=2&s2=1&s3=1&alea=KPO9&cd=0&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		Soit $f: x \longmapsto 3x+4$.\\
		Quelle est l'image de $9$ ?\\
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ba520&id=3F10-2&n=1&d=10&s=2&s2=1&s3=1&alea=KPO9&cd=0&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	$f(x)=3x+4$ donc ici on a : $f(9)=3\times 9+4=27+4=31$\\$f(9)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{31}}$
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ba520&id=3F10-2&n=1&d=10&s=3&s2=1&s3=1&alea=ecp0&cd=0&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		Soit $f: x \longmapsto x^2+3x+4$. \\
		 Quelle est l'image de $9$ ?\\
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ba520&id=3F10-2&n=1&d=10&s=3&s2=1&s3=1&alea=ecp0&cd=0&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	$f(x)=x^2+3x+4$ donc ici on a : $f(9)=9^2+3\times 9+4=81+27+4=112$\\$f(9)={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{112}}$
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b8946&id=3F12-4&n=1&d=10&s=3&alea=nPgF&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		On a tracé ci-dessous la courbe représentative de la fonction $f$.\\Déterminer par lecture graphique les images de $-6$, de $-3$ et de $4$ par cette fonction $f$.\\
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=b8946&id=3F12-4&n=1&d=10&s=3&alea=nPgF&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
		
		\tikzset{
			point/.style={
				thick,
				draw,
				cross out,
				inner sep=0pt,
				minimum width=5pt,
				minimum height=5pt,
			},
		}
		\clip (-7.5,-7.5) rectangle (5,7.5);
		
		\draw[color ={black},line width = 2,->] (-7,0)--(7,0);
		\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-7)--(0,5);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,1)--(9,1);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,2)--(9,2);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,3)--(9,3);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,4)--(9,4);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,5)--(9,5);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,6)--(9,6);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,7)--(9,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-1)--(9,-1);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-2)--(9,-2);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-3)--(9,-3);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-4)--(9,-4);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-5)--(9,-5);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-6)--(9,-6);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-7)--(9,-7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-7)--(1,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-7)--(2,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-7)--(3,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-7)--(4,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-7)--(5,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-7)--(6,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-7)--(7,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-7)--(8,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (9,-7)--(9,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-7)--(-1,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-7)--(-2,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-7)--(-3,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-7)--(-4,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-7)--(-5,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-7)--(-6,7);
		\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-7)--(-7,7);
		\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
		\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {5};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {6};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {7};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {8};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-4};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-6};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {3};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {4};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,5) node[anchor = center,scale=1] {5};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,6) node[anchor = center,scale=1] {6};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {-2};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {-3};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {-4};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
		\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-6) node[anchor = center,scale=1] {-6};
		
		\draw[color={black},line width = 2] (-7,4.33)--(-6.75,3.65)--(-6.5,3.03)--(-6.25,2.48)--(-6,2)--(-5.75,1.58)--(-5.5,1.21)--(-5.25,0.9)--(-5,0.64)--(-4.75,0.43)--(-4.5,0.26)--(-4.25,0.14)--(-4,0.05)--(-3.75,-0.01)--(-3.5,-0.03)--(-3.25,-0.03)--(-3,0)--(-2.75,0.05)--(-2.5,0.11)--(-2.25,0.19)--(-2,0.29)--(-1.75,0.38)--(-1.5,0.49)--(-1.25,0.59)--(-1,0.69)--(-0.75,0.79)--(-0.5,0.87)--(-0.25,0.94)--(0,1)--(0.25,1.04)--(0.5,1.05)--(0.75,1.04)--(1,1)--(1.25,0.93)--(1.5,0.82)--(1.75,0.67)--(2,0.48)--(2.25,0.24)--(2.5,-0.05)--(2.75,-0.39)--(3,-0.79)--(3.25,-1.24)--(3.5,-1.76)--(3.75,-2.35)--(4,-3)--(4.25,-3.73)--(4.5,-4.53)--(4.75,-5.41)--(5,-6.38)--(5.25,-7.43);
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		\draw[color={black},line width = 2] ;
		
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	L'image de $-6$ est $2$, on note $f(-6)=2$.\\L'image de $-3$ est $0$, on note $f(-3)=0$.\\L'image de $4$ est $-3$, on note $f(4)=-3$.\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8117d&id=3F13&n=1&d=10&s=2&alea=Zp15&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
	
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
		On a tracé ci-dessous la courbe représentative de la fonction $f$.\\Déterminer par lecture graphique le (ou les) antécédent(s) de $-1$ par cette fonction $f$.
		
		\medskip
		\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
			
			\tikzset{
				point/.style={
					thick,
					draw,
					cross out,
					inner sep=0pt,
					minimum width=5pt,
					minimum height=5pt,
				},
			}
			\clip (-3,-10) rectangle (6,3);
			
			\draw[color ={black},line width = 2,->] (-3,0)--(6,0);
			\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-10)--(0,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,1)--(10,1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,2)--(10,2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,3)--(10,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,4)--(10,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,5)--(10,5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,6)--(10,6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,7)--(10,7);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,8)--(10,8);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,9)--(10,9);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,10)--(10,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-1)--(10,-1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-2)--(10,-2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-3)--(10,-3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-4)--(10,-4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-5)--(10,-5);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-6)--(10,-6);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-7)--(10,-7);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-8)--(10,-8);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-9)--(10,-9);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-10)--(10,-10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-10)--(1,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-10)--(2,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-10)--(3,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-10)--(4,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-10)--(5,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-10)--(6,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-10)--(7,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-10)--(8,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (9,-10)--(9,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (10,-10)--(10,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-10)--(-1,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-10)--(-2,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-10)--(-3,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-10)--(-4,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-10)--(-5,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-10)--(-6,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-10)--(-7,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-10)--(-8,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-9,-10)--(-9,10);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-10)--(-10,10);
			\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-8,-0.2)--(-8,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-9,-0.2)--(-9,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,8)--(0.2,8);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,9)--(0.2,9);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-9)--(0.2,-9);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {5};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {6};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {7};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {8};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (9,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {9};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-4};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-6};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-7};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-8};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-9,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-9};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {3};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {4};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,5) node[anchor = center,scale=1] {5};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,6) node[anchor = center,scale=1] {6};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,7) node[anchor = center,scale=1] {7};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,8) node[anchor = center,scale=1] {8};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,9) node[anchor = center,scale=1] {9};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {-2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {-3};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {-4};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-6) node[anchor = center,scale=1] {-6};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-7) node[anchor = center,scale=1] {-7};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-8) node[anchor = center,scale=1] {-8};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-9) node[anchor = center,scale=1] {-9};
			
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] (-1.2,-10.68)--(-1,-9)--(-0.8,-7.48)--(-0.6,-6.12)--(-0.4,-4.92)--(-0.2,-3.88)--(0,-3)--(0.2,-2.28)--(0.4,-1.72)--(0.6,-1.32)--(0.8,-1.08)--(1,-1)--(1.2,-1.08)--(1.4,-1.32)--(1.6,-1.72)--(1.8,-2.28)--(2,-3)--(2.2,-3.88)--(2.4,-4.92)--(2.6,-6.12)--(2.8,-7.48)--(3,-9)--(3.2,-10.68);
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			\draw[color={purple},line width = 2] ;
			
		\end{tikzpicture}\\
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=8117d&id=3F13&n=1&d=10&s=2&alea=Zp15&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	$-1$ a un unique antécédent $1$, on note $f(1)=-1$.\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4b121&id=3F13-1&n=1&d=10&alea=GIdF&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
		Ci-dessous, on a tracé la courbe représentative de la fonction $f$.
	
	\medskip
	
	\textbf {a.}  Quelle est l'image de $-2$ ?\\
	\textbf {b.}  Quelle est l'image de $3$ ?
	
	\textbf {c.}  Déterminer le (ou les) antécédent(s) de $1$.\\
	\textbf {d.}  Déterminer le (ou les) antécédent(s) de $3$.
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	
\begin{flushleft}
	
			\begin{tikzpicture}[baseline,scale=0.45]
			
			\tikzset{
				point/.style={
					thick,
					draw,
					cross out,
					inner sep=0pt,
					minimum width=5pt,
					minimum height=5pt,
				},
			}
			\clip (-7,-4.5) rectangle (7,4.5);
			
			\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
			\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-4)--(0,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-4)--(1,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-4)--(2,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-4)--(3,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-4)--(4,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-4)--(5,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-4)--(-1,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-4)--(-2,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-4)--(-3,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-4)--(-4,4);
			\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(-5,4);
			\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
			\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-4};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {3};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {-2};
			\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {-3};
			
			
			\draw[color={blue},line width = 2] (-5,0)--(-4.85,-0.01)--(-4.7,-0.02)--(-4.55,-0.05)--(-4.4,-0.1)--(-4.25,-0.15)--(-4.1,-0.21)--(-3.95,-0.27)--(-3.8,-0.35)--(-3.65,-0.42)--(-3.5,-0.5)--(-3.35,-0.58)--(-3.2,-0.65)--(-3.05,-0.73)--(-2.9,-0.79)--(-2.75,-0.85)--(-2.6,-0.9)--(-2.45,-0.95)--(-2.3,-0.98)--(-2.15,-0.99)--(-2,-1);
			
			\draw[color={blue},line width = 2] (-2,-1)--(-1.85,-0.99)--(-1.7,-0.94)--(-1.55,-0.88)--(-1.4,-0.78)--(-1.25,-0.66)--(-1.1,-0.52)--(-0.95,-0.36)--(-0.8,-0.18)--(-0.65,0.02)--(-0.5,0.23)--(-0.35,0.46)--(-0.2,0.69)--(-0.05,0.92)--(0.1,1.16)--(0.25,1.39)--(0.4,1.62)--(0.55,1.84)--(0.7,2.04)--(0.85,2.24)--(1,2.41)--(1.15,2.57)--(1.3,2.71)--(1.45,2.82)--(1.6,2.9)--(1.75,2.96)--(1.9,2.99);
			
			\draw[color={blue},line width = 2] (2,3)--(2.15,2.97)--(2.3,2.89)--(2.45,2.76)--(2.6,2.59)--(2.75,2.38)--(2.9,2.16)--(3.05,1.92)--(3.2,1.69)--(3.35,1.48)--(3.5,1.29)--(3.65,1.15)--(3.8,1.05)--(3.95,1);
			
			\draw[color={blue},line width = 2] (4,1)--(4.15,1)--(4.3,1.01)--(4.45,1.02)--(4.6,1.04)--(4.75,1.05)--(4.9,1.08);
			
		\end{tikzpicture}

\end{flushleft}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=4b121&id=3F13-1&n=1&d=10&alea=GIdF&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}

	
	\textbf {a.}  L'image de $-2$ est $-1$, on note $f(-2)=-1$.\\
	\textbf {b.}  L'image de $3$ est $2$, on note $f(3)=2$.\\
	\textbf {c.}  $1$ a deux antécédents $0$ et $4$, on note $f(0)=f(4)=1$.\\
	\textbf {d.}  $3$ a pour unique antécédent $2$, on note $f(2)=3$.
\end{Solution}





    \end{multicols}
\end{Maquette}


\end{document}